[突發!] 「撤館」前奏？傳中國駐紐約總領事館停大型碎紙車 疑銷毀文件

中國駐紐約總領事館。 圖：翻攝自google map。
美中關係持續緊繃，上個月中國駐休士頓總領事館關閉前，中國突然在館內後院焚燒機密文件後，據外媒報導，昨(6日)中午，中國駐紐約總領事館停了2輛大型碎紙車，外界懷疑在銷毀機密文件，且碎紙時間長達2小時，似有準備「撤館」的打算。

根據《大紀元》報導指出，中國駐紐約總領事館不像駐休士頓總領事館一樣火燒文件，似乎是怕引起民眾或媒體注意，這次則是請碎紙公司來幫他們銷毀文件，據經常路過駐紐約總領事館的民眾指出，昨日是第一次見到領事館早專業公司銷毀文件，且外交領事館應該會自備碎紙機，但要這麼大量處理文件的行為，是很罕見的。

有民眾也提到，8月3日駐紐約領事館的停車場外，也被丟棄了一些寢飾用品，像是床架、床墊、床頭櫃，外界懷疑中國駐紐約領事館的外交人員已提前撤離了。

自從美國政府於上個月21日要求中國，在72小時內關閉中駐休士頓總領事館後，美國媒體《Axios》指出，有美國前任情報官員認為，休士頓總領事館只是川普對中國的警告，而中國駐舊金山領事館才是最重要的，另一個情報重地是昨日爆出在銷毀文件的駐紐約總領事館。

Link:

未趕你走就碎定先 廢事用明火燒咁柒

大型碎紙機裡面偷啲位裝個scanner真係話都冇咁易, 依啲時勢銷毀機密都要假手於人, cia nsa班友訓著都笑醒。

見到美國佬用碎紙機終於諗起原來呢個世界有碎紙機

我又唔信正常人真係蠢到咁既
不過有時支那人真係唔撚正常

大紀元先堅

可能入邊d “記者”簽證到期要走

點解唔用用開嘅明火